Prottokoll sel 16mal Nowembril 1872.
Koos ollid kohto Peawannem  A. Kandelin 
Jaan Epmann 
Jaan Raudmez
Kirjutaja H. Saarmo
№ 37.
Kohto ette astus Laupa mees  Mihkel Trewink ja kaebas, et temmal on Kirna Repallo kõrtsus 54 rubla rahha ärra warrastud ja need rahhad olnud: üks rublane, teine 3 rublane, kolm 5 rublast  üks 10ne rublane ja üks 25 rublane ja et  Hans Perlie ja  Rein Perlie on selle rahha warga temma kallalt kätte sanud ja et  Rein Perlie on selle rahha warga käest ühhe sure nustaka pabberi rahha kätte sanud; agga kõrtso mees Mihkel Turmann on selle rahha nustaka   Reino käest ärra tõmbanud, ilma et ta olleks sedda rahha kellekile näitanud.
 Hans ja Rein Perlie astusid ette ja tunnistasid, et se  Mihkel Trewingi kaebdus tõssi on.
 Mihkel Turmann astus ette ja ei salganud sedda mitte ja ütles et temma on kül Rein Perlie käest selle rahha nustaka ärra wõtnud, agga et selle rahha nustaka sees ei olle mitte ennam kui 4 rubla rahha olnud, üks rublane ja teine 3 rublane ja et temma on selle rahha Lokkuta mehhe silma ees ärra luggenud ja et need rahhad ei olle mitte nisuggused rahhad olnud, kui  Mihkel Prewink on ütlenud omma rahhad ollewad ja sepärrast on temma siis selle rahha selle rahha warga kätte taggasi annud ja et temma ei olle sedda warrast mitte tunnud.
 Hans ja Rein Perlie astusid weel ette ja ütlesid, et se ei olle mitte tõssi, mis  Mihkel Turmann on räkinud, waid et selle rahha nustaka sees on ka üks 10ne rublane rahha selgeste wälja paistnud.
 Mihkel Trewink astus weel ette ja ütles, et temma on teine pääw pärrast sedda tülli omma ärra warrastud tühja rahha kotti Reöa mehhe  Otto Posti käes jnäinud ja et  Otto Post on sedda rahha kotti temma kätte pakkunud agga temma ei olle sedda tühja rahha kotti mitte wasto wõtnud.  Otto Post ei olle mitte walla kohto ette tulnud.
Mõistetud sai, et se wargusse assi jäeb aulikku Hakendrehi kohtu ülle kulamise alla.
Protokol wälja antud.
Ado Kandelin XXX
Jaan Raudmez XXX
Jaan Epmann XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
